 16:11, 22 февраля 2019
Оставившую сына влесу мать посадили вСИЗО
Преображенский суд Москвы арестовал до 18 апреля Надежду Куликову, оставившую своего шестилетнего сына в столичном лесопарке «Лосиный остров», передает «Интерфакс».Мера пресечения избрана по ходатайству следствия. Женщине 21 февраля было предъявлено обвинение в покушении на убийство малолетнего с особой жестокостью. Она допрошена по существу предъявленного обвинения.Причастность Куликовой к преступлению доказывается материалами, собранными по делу, отметила судья Анна Чайковская. В московском управлении СК сообщили, что изъятые в автомобиле женщины рулоны скотча, нож-штопор, фрагменты волос с поверхности детского кресла и другие улики направлены на экспертизу.20 февраля сообщалось, что мать дала признательные показания и пояснила, что вовсе не планировала убивать сына, а хотела проучить за жестокое обращение с животными. По ее словам, ребенок рос «бесноватым» — отрезал головы птицам и пытался утопить собаку.После несостоявшейся поездки в церковь она попыталась наказать ребенка самостоятельно и слегка припугнуть. Заехав в заповедник, мать сказала сыну, что тот причинил боль собаке и должен почувствовать, «каково ей было», а затем накинула ему на голову мусорный мешок и заклеила скотчем. Женщина утверждает, что планировала прекратить все через несколько минут, но сын испугался и убежал.18 февраля водитель обнаружил на МКАД в районе «Лосиного острова» мальчика, который шел по обочине с плотно надетым на голову пакетом. Чтобы его снять, понадобился нож. Выяснилось, что ребенок провел ночь в лесу. Врачи диагностировали у него вторую степень переохлаждения.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru

